\usepackage{fontspec} % XeTeX
\usepackage{xunicode} % Unicode для XeTeX
\usepackage{xltxtra}  % Верхние и нижние индексы

% Оформление исходного кода
\usepackage{listings}
\lstset{
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily, % Размер и тип шрифта
    breaklines=true,            % Перенос строк
    tabsize=2,                  % Размер табуляции
    frame=single,               % Рамка
    literate={--}{{-{}-}}2,     % Корректно отображать двойной дефис
    literate={---}{{-{}-{}-}}3  % Корректно отображать тройной дефис
}

% Шрифты, xelatex
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainfont{Times New Roman} % Нормоконтроллеры хотят именно его
\newfontfamily\cyrillicfont{Times New Roman}
\setmonofont{FreeMono} % Моноширинный шрифт для оформления кода

% Формулы
\usepackage{mathtools,unicode-math} % Не совместим с amsmath
% \setmathfont{XITS Math}             % Шрифт для формул
\numberwithin{equation}{section}    % Формула вида секция.номер

% Русский язык
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}

% Абзацы и списки
\usepackage{enumerate}   % Тонкая настройка списков
\usepackage{indentfirst} % Красная строка после заголовка
\usepackage{float}       % Расширенное управление плавающими объектами
\usepackage{multirow}    % Сложные таблицы

\usepackage{graphicx} % Вставка картинок и дополнений
\usepackage{subcaption}
\graphicspath{{images/}} % Пути к каталогам с изображениями

% Формат подрисуночных записей
\usepackage{chngcntr}

% Гиперссылки
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks, urlcolor={black}, % Все ссылки черного цвета, кликабельные
    linkcolor={black}, citecolor={black}, filecolor={black},
    pdfauthor={Константин Раков},
    pdftitle={Cистема сбора статистики дорожного движения}
}

% Оформление библиографии и подрисуночных записей через точку
\makeatletter
\renewcommand*{\@biblabel}[1]{\hfill#1.}
\renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{1}{1em}{1em}}
\renewcommand{\thefigure}{\thesection.\arabic{figure}} % Формат рисунка секция.номер
\renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}}   % Формат таблицы секция.номер
\def\redeflsection{\def\l@section{\@dottedtocline{1}{0em}{10em}}}
\makeatother
% убрать интервал между элементами в списке источников
\let\OLDthebibliography\thebibliography
\renewcommand\thebibliography[1]{
  \OLDthebibliography{#1}
  \setlength{\parskip}{0pt}
  \setlength{\itemsep}{0pt plus 0.3ex}
}

% Полуторный межстрочный интервал
\usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace}
% \onehalfspacing
\linespread{1.5}
\parindent 1.27cm % Абзацный отступ

\sloppy             % Избавляемся от переполнений
\hyphenpenalty=1000 % Частота переносов
\clubpenalty=10000  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца


\usepackage{geometry}
\geometry{
  a4paper,
  left=3cm,
  right=1cm,
  top=2cm,
  bottom=2cm,
  includefoot
}

% Списки
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate,itemize]{leftmargin=12.7mm} % Отступы в списках
\makeatletter
    \AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\setlist{nolistsep}                           % Нет отступов между пунктами списка
\renewcommand{\labelitemi}{--}                % Маркер списка --
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}    % Список второго уровня
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})} % Список третьего уровня

% Содержание
\usepackage{tocloft}
\renewcommand\cftsecafterpnum{\vskip-2pt} % интервал перед секцией
\setlength{\cftbeforesecskip}{-2pt} % интервал после секции
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.38\textwidth}\MakeTextUppercase} % СОДЕРЖАНИЕ
\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{0pt}}            % Имена секций в содержании не жирным шрифтом
\renewcommand\cftsecleader{\cftdotfill{\cftdotsep}} % Точки для секций в содержании
\renewcommand\cftsecpagefont{\mdseries}             % Номера страниц не жирные
\setcounter{tocdepth}{3}                            % Глубина оглавления, до subsubsection

% Список иллюстративного материала
\renewcommand{\cftloftitlefont}{\hspace{0.17\textwidth}\MakeTextUppercase}
\renewcommand{\cftfigfont}{Рисунок }
\addto\captionsrussian{\renewcommand\listfigurename{Список иллюстративного материала}}

% Список табличного материала
\renewcommand{\cftlottitlefont}{\hspace{0.2\textwidth}\MakeTextUppercase}
\renewcommand{\cfttabfont}{Таблица }
\addto\captionsrussian{\renewcommand\listtablename{Список табличного материала}}

% Формат подрисуночных надписей
\RequirePackage{caption}
\DeclareCaptionLabelSeparator{defffis}{ -- } % Разделитель
\captionsetup[figure]{justification=centering, labelsep=defffis, format=plain} % Подпись рисунка по центру
\captionsetup[table]{justification=raggedright, labelsep=defffis, format=plain, singlelinecheck=false} % Подпись таблицы слева
\addto\captionsrussian{\renewcommand{\figurename}{Рисунок}} % Имя фигуры

% Заголовки секций в оглавлении в верхнем регистре
\usepackage{textcase}
\makeatletter
\let\oldcontentsline\contentsline
\def\contentsline#1#2{
    \expandafter\ifx\csname l@#1\endcsname\l@section
        \expandafter\@firstoftwo
    \else
        \expandafter\@secondoftwo
    \fi
    {\oldcontentsline{#1}{\MakeTextUppercase{#2}}}
    {\oldcontentsline{#1}{#2}}
}
\makeatother

% Оформление заголовков
\usepackage[compact,explicit]{titlesec}
\titleformat{\section}{}{}{12.5mm}{\textbf{\centering{\thesection\quad\MakeTextUppercase{#1}}}\vspace{1.5em}}
\titleformat{\subsection}[block]{\vspace{1em}}{}{12.5mm}{\textbf{\thesubsection\quad#1\vspace{1em}}}
\titleformat{\subsubsection}[block]{\vspace{1em}\normalsize}{}{12.5mm}{\textbf{\thesubsubsection\quad#1\vspace{1em}}}
\titleformat{\paragraph}[block]{\normalsize}{}{12.5mm}{\textbf{\MakeTextUppercase{#1}}}

% Секции без номеров (введение, заключение...), вместо section*{}
\newcommand{\anonsection}[1]{
    \phantomsection % Корректный переход по ссылкам в содержании
    \paragraph{\centerline{{#1}}\vspace{1em}}
    \addcontentsline{toc}{section}{#1}
}

\usepackage{babelbib} % Список источников
\usepackage{longtable} % Длинные таблицы
\usepackage{tabularx} % Таблицы по ширине страницы
\usepackage{textcomp} % Специальные символы
\usepackage[bottom]{footmisc} % Настройка нижнего колонтитула

% Пользовательские функции
\newcommand{\caphedre}{ВТ}
\newcommand{\theme}{СИСТЕМА СБОРА СТАТИСТИКИ ДОРОЖНОГО ДВИЖЕНИЯ}
\newcommand{\student}{К.~В. Раков}
\newcommand{\advisor}{Я.~А. Бекенева}
\newcommand{\consultant}{И.~Н. Трапезников}
\newcommand{\additionalconsultant}{В.~П. Семенов}
\newcommand{\discipline}{}
\newcommand{\syear}{2019}
\newcommand{\dataplaceholder}{«\rule{1cm}{0.4pt}»\rule{3.5cm}{0.4pt}20\rule{1cm}{0.4pt} г.}
\newcommand{\rouble}{{\rm{Р}\kern-.635em\rule[.5ex]{.52em}{.04em}\kern.11em}}
\sloppy

% Добавление одного рисунка
\newcommand{\addimg}[4]{
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}

% Добавить рисунок непосредственно в это место
\newcommand{\addimghere}[4]{
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}

% Вставка двух рисунков
\newcommand{\addtwoimghere}[5]{
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \hfill
        \includegraphics[width=#3\linewidth]{#2}
        \caption{#4} \label{#5}
    \end{figure}
}
